\chapter{Preciado Márquez David Salvador}

Mi nombre es David Salvador Preciado Márquez. Actualmente tengo 19 años y vivo en la ciudad de Colima.

Elegí la carrera de Ciencias de la Computación porque toda mi vida he sentido una gran curiosidad por el funcionamiento de las computadoras, más específicamente por los principios matemáticos en los que se rigen para otorgarnos tantas funcionalidades distintas. Nunca había podido dimensionar la complejidad del trabajo requerido para convertir un poco de silicio en algo que nos permite expandir las capacidades del cerebro humano, lo cual me motivó a adentrarme en el estudio de todo estos conceptos. Me considero un fanático de la ciencia ficción, por lo que muchos temas relacionados con la computación (como la inteligencia artificial) también son de mi interés.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.1]{./421091670/davidprometeo.jpg}
    \caption{Una foto mía con Prometeo al fondo}
\end{figure}

Normalmente utilizo mi tiempo libre para ver vídeos en YouTube o para jugar videojuegos, aunque también me gusta mucho la música y en ocasiones me tomo el tiempo de practicar con mi violín o de aprenderme la letra de algunas canciones. Además de esto, disfruto mucho de salir con mis amigos y de ir al cine.

Ahora mismo tengo dos mascotas, una perra llamada Pinky y una gata llamada Noah. La gata se encuentra sospechosamente cerca del teclado mientras escribo estjaijoñfalskk.
